{"category": "個人法律問題專區", "title": "公寓一樓住戶占用公有地", "question": "Q: 我家公寓一樓住戶公有地最近被一樓屋主占用擺起攤販生意(瓦斯、火爐攤位、桌子、自己搭的遮雨棚)，油煙味重無法忍受嚴重影響生活品質，想請問有什麼法規可以讓它停止? - 已經勸導多次都無效 - 公寓沒有管委會，無法有規章令它停止 - 警察說是住戶公有地是私人土地，無法開罰 - 市府有派人來稽查勸導油煙情形，但似乎都是勸導而已 謝謝！", "answer": "A: 您好： 依您所述，係有關於生活上之相鄰關係爭議。依民法相關規定，土地所有人於他人之土地、建築物或其他工作物有瓦斯、蒸氣、臭氣、煙氣、熱氣、灰屑、喧囂、振動及其他與此相類者侵入時，得禁止之。但其侵入輕微，或按土地形狀、地方習慣，認為相當者，不在此限。此即所謂相鄰關係之氣響侵入禁止原則。於您的情況當中，一樓屋主占用一樓之公有地，假設該公有地為一樓屋主所有，其自有使用該公有地並無任何問題，警察也無從干預。再來，雖然一樓屋主得自由使用該公有地，但使用時仍應顧及其他相鄰之所有權人之權益，以維持和諧之相鄰關係。但一樓屋主擺起攤販生意，不僅增加周圍環境之喧囂、振動，甚至排放油煙，是臭氣進入您所居住之屋內，均已違反氣響侵入禁止原則。您是可以向一樓屋主，要求停止或改善。如已造成財產損害或者對您形成極大的精神痛苦，得向一樓屋主請求損害賠償。謝謝您的提問，因仍有部分為事實的推測，以上供您參考，建議可詢專業律師諮詢，以擬定策略，維護您的權益。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "關於業務侵占", "question": "Q: 想請問關於業務侵占的問題 我之前是保全 在某天上班時我拿了三千塊住戶寄放在警衛室的貨到付款去賭博 但是我當天下班跟同事交接時就把錢歸還了 但此社區總幹事剛好因為別的事調閱監視器 從而發現這件事 想請問我這樣算是業務侵占嗎 我雖然當天上班使用了那筆貨到付款的錢 但下班前就跟別人借到錢 歸還回去了 也是確實交接後才下哨的 雖然現在總幹事還只是要跟我約談這件事 可要是約談結果不符預期 他想告我業務侵占是會成立的嗎 我因為這件事現在有點恐慌 希望能得到律師的答覆協助 謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照刑法第1條規定：「行為之處罰，以行為時之法律有明文規定者為限。拘束人身自由之保安處分，亦同。」 因刑法主要係針對行為人的行為為處罰，如果行為時已經有完成法律規定的犯罪行為，即個案上您所述已完成業務侵占行為時，該行為不會因為行為人嗣後將款項返還而免除其應負擔的刑事責任，因此如總幹事日後對您為刑事之申告時，建議您可以持與個案相關資料委由律師協助處理。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "房屋租賃糾紛(有公證)", "question": "Q: 請問大律師,因房客違約特別規定偷養寵物,環境非常髒亂還有嗆人氣味,所以才解除合約,也給房客1個月時間整理恢復原狀,歸還房屋當天屋主房客業者三方面全程錄影點交,當中屋主自己發現高單價電器商品損壞,事後我整理房子才知道全新的床膜都還沒拆,點交時房客顛倒放掩蓋床墊發霉,沙發有給貓抓壞掉皮,全室油漆遭塗鴉很明顯色差,廚房水龍頭被破壞鑽洞還會漏水,偷走我很多小東西掀蓋式垃圾桶3個1隻地板刷可刮水3隻伸縮桿1付門簾1套寢具,還有我姑姑送我買房子送的菸灰缸紀念品 會發現偷養寵物是因為我本來要賣房子,房客也說他想搬走,約定2個月後搬走,後來因為房客找不到房子才繼續租,房客也同意仲介帶看,我自己也有找買方帶看,進入屋內時間都有與業者知會並請業者告知房客並得到房客許可才進入屋內,業者有給我看她跟房客對話同意進入屋內,一只到發現貓的這次是沒問房客,因為業者跟我說不用在跟業者回報要進入屋內報備,我才會發現偷養寵物這件事情,因為帶客人進入屋內看房子,我有錄影錄貓的貓叫聲還有我的垃圾桶,事後點交垃圾桶地板刷門簾伸縮桿被調包換爛的給我,姑姑送我的紀念品被偷走,目前估價單損壞維修10萬,也去區公所開調解,業者告知我要調解賠償 請問大律師我的案例可以往刑事方向走嗎?後面在附帶民事賠償,去警局報案直接拿公證合約與調解不成立單子,我不知道這算不算竊盜 侵占 毀損 請大律師解答 謝謝", "answer": "A: 您好: 依您所述,倘若房客未經您同意就取走您所有物品恐已涉犯竊盜罪或侵占罪,若房客故意毀損您的物品,則另涉犯刑事毀損罪,但以上犯罪事實都需要證據證明,若您有證據建議報案時可一併提供給警局。 若要提刑事附帶民事訴訟時間點是在檢察官起訴後,可參照刑事訴訟法第 488 條規定, 提起附帶民事訴訟，應於刑事訴訟起訴後第二審辯論終結前為之。但在第一審辯論終結後提起上訴前，不得提起。 最後,您的房客是否成立刑事犯罪涉及諸多細節跟證據蒐集，如就上開回覆還有疑問可再來電或線上洽詢，前三十分鐘不收費。 以上敬供參酌,賴郁樺律師謹具 賴郁樺律師謹具台大法學碩士畢業桃園市政府勞動局勞資爭議調解委員及仲裁委員桃園市政府勞動局就業歧視評議委員會委員元智大學智慧財產權通識課講師Ｌｉｎｅ帳號：lyhkueiyuan"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "身份證被拿去騙錢 該怎麼辦呢", "question": "Q: 我的身份證雙面照片給了網友 結果被拿去騙財 我該怎麼辦呢 他還說會讓我有收不完的傳票 我有什麼辦法可以讓我不用賠錢嗎？", "answer": "A: 您好： 如您所述，您將您身分證雙面照片給了網友，但網友未經妳同意，即用妳身分證雙面照片，冒用您身分去騙錢，建議您可以先去報警提告對方詐欺。另外就您所提供之身分證，建議到戶政事務所更換身分證，如果確實被做為不法使用，還可以主張您已進行相關之更新手續等而為抗辯。另外，妳可以以存證信函或以訊息方式通知網友您被對方取得身分證影本之原因及發現上開越權行為之事實，並請該網友將其手邊持有您之身分證雙面照片刪除，不得保留或做其他使用，如對方尚將證件照片做其他使用，自可於將來發現時再各別按其所為追究其責任。訊息部分均可截圖留存證據，以作為將來抗辯使用。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "收到訂金卻沒收到尾款算詐欺嗎", "question": "Q: 家人之前販賣網路商品收到訂金, 對方收到貨物後卻沒給尾款消失了, 請問這樣能提告詐欺嗎還是只能提告民事求償尾款呢？", "answer": "A: 您好： 如您所述，您家人之前販賣網路商品收到訂金，但買家收到貨物後沒給尾款就消失了，就該部分建議檢具相關資料向法院提起民事求償尾款。至於是否成立刑法詐欺罪部分，除非能證明對方有詐欺之故意及不法所有意圖存在，否則在此情形不容易成立。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "未依照時間簽約導致付費方沒地方", "question": "Q: 請問一下我2月1日與仲介業務員碰面沒看房，只看相片下，也詢問業務員是否十號簽約馬上可入住，仲介業務回覆可以！我付訂金現金4250元整，仲介業務員開立收入據給本人我，也說明簽約時間日預計2月十日下午15:00簽約，但112年2月9日下午打Line電話給我跟我說因我下定那間房客因客人因素未搬離導致未能依照約定日期簽約，而本人強調我這也到十號要搬離住所，這樣我要怎麼辦？隔天十號仲介公司主管去找房客講剛好星期五給他兩天時間搬離，而業務員回覆我13號簽約是否可以，我反問我這幾天要去睡哪裡？那我去旅館飯店的費用要跟誰算？ 導致目前雙方談不攏。 想請問律師這我要如何處理", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」、第231條：「債務人遲延者，債權人得請求其賠償因遲延而生之損害。前項債務人，在遲延中，對於因不可抗力而生之損害，亦應負責。但債務人證明縱不遲延給付，而仍不免發生損害者，不在此限。」規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。如果雙方對於您所述情形所生之權利義務未有約定，可以給付遲延規定請求損害賠償。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "共有人失聯提出分割共有物之訴", "question": "Q: 有個問題請教，我爸在民國57年時與外省朋友購入一房地各持有房地1/2，但因外省朋友在開放大陸探親後就定居大陸不再回來,現今也無法聯繫上，想請教您若我提出分割共有物之訴聲請變價拍賣，法院是否會因為無法聯繫共有人而拒絕變價拍賣？", "answer": "A: 您好, 訴訟中可以請求法院用寄存或公示送達的方式送達法院文件給對造，應該不會因為連繫不到而無法訴訟，至於法院是否同意以變賣方式分割，要視個案的狀況及訴訟中的主張而不同，不見得每個案件的分割方式都是用分割的方式。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniecher LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "失智找不到其遺囑張本這様還有效", "question": "Q: 母親未失智前立了遺囑,也在律師事務所公證,兩位公證人,但事後反悔,遺囑拿回,現已失智,亦找不到其遺囑,這様還有生效嗎?", "answer": "A: 您好, 因您的提問內容，不知所謂＂事後反悔,遺囑拿回＂是指已向公證人表示無效嗎?如遺囑經過公證生效後，原則上公證人處會留有一份，除非事後有再另立有效遺囑推翻前一個遺囑或向公證人表示撤銷之前的遺囑，原則上之前作的遺囑會仍有效，即使事後立遺囑人已失智，並不會影響之前遺囑的效力。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "頂樓漏水維修責任歸屬", "question": "Q: 您好:我是社區頂樓的住戶，因為頂樓漏水關係導致家裡天花板滲水，結果管委會一再拖延最終決議只願意負擔頂樓維修費用的一半，請問 1.頂樓漏水費用是否應由管委會全額負擔? 2.家裡天花板滲水修繕費是否可向管委會申請?", "answer": "A: 您好，頂樓漏水費用和家裡天花板滲水修繕費的責任歸屬，一般會參考以下幾個因素： 公寓大廈管理規約 公寓大廈通常會有管理規約，其中會有關於維修費用的分配原則，例如由所有住戶共同負擔或由特定樓層或單位負責等。 審慎原則 若頂樓漏水是由於頂樓的使用者或業主未注意維護所致，則應由該使用者或業主負擔維修費用。不過，在判斷責任歸屬時，應該考慮到相關法律規定以及公正原則，並綜合考量各方面因素做出公平合理的判斷。 至於家裡天花板滲水修繕費用是否可向管委會申請，通常會參考上述三個因素。如果頂樓漏水是因為公共部分的問題所導致，且天花板滲水是屬於個別住戶的責任，則可以向管委會申請分擔相應的維修費用。不過，如果是由於頂樓使用者或業主未注意維護所導致，則應由該使用者或業主負擔維修費用。 至於上述內容有無對管委會訴訟或是協商空間仍要客觀事實釐清，相關細節可持資料與本所進一步討論以免權益受損，本所過去即有處理多起類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "切結書", "question": "Q: 妳好 因為我的媽媽勞保還有10年沒繳 但是目前她繳不出來 我想說幫他繳 然後簽一份切結書 目的是她退休後領的退休金 父母之後就不能再跟我索取任何生活費 請問這樣的切結書是有法律效益的嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您參照「按扶養義務之本質乃屬純義務，為強制的、無償的、無對價之義務，拋棄扶養權利有違善良風俗，應屬無效。是若扶養權利義務者彼此約定拋棄扶養義務時，應指其等間就扶養之方式、程度等為約定，非得視為拋棄扶養權利，且如情事變更者，扶養權利人仍非不得再向扶養義務人為請求。」臺灣高雄少年及家事法院103年度家聲字第145號民事裁定。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "刑事訴訟法第二百十六條之計算", "question": "Q: 刑事訴訟法第二百十六條第一項規定，告訴乃論之罪，應自知悉犯人之時起，於六個月內為之， 所稱知悉，係指確知犯人之犯罪行為而言，如初意疑其有此犯行，而未得確實證據，及發見確實證據， 始行告訴，則不得以告訴人前此之遲疑，未經申告，遂謂告訴為逾越法定期間。 如果受到侵害的人是丈夫，但他不知道犯人，妻子在2月1日知悉犯人便自行蒐集證據，但未將此事告知丈夫 直到3月20日妻子才將此事全盤托出。 請問如果是由妻子提告則提告期間是不是只到8月1日? 請問如果是由丈夫提告，那依照刑事訴訟法260條，知悉犯人之時是以2月1日妻子發現之時起算還是3月丈夫本人真正知悉起算?", "answer": "A: 您好： 依刑事訴訟法第237條之規定：「告訴乃論之罪，其告訴應自得為告訴之人知悉犯人之時起，於六個月內為之。得為告訴之人有數人，其一人遲誤期間者，其效力不及於他人。」，以及同法第233條第一項之規定：「被害人之法定代理人或配偶，得獨立告訴。」，可知被害人之配偶係獨立告訴權人，其告訴期間與被害人之告訴期間係分開計算，不因他人(包括被害人本人)之告訴權已否行使，及有無喪失而影響，縱被害人捨棄、撤回告訴或遲誤告訴期間，其告訴權益仍不因之消滅。因此，若如您所述，您妻子係於2月1日即已知悉犯人，則其告訴期間應至7月31日。若由您自行提告，則告訴期間應自被害人本人真正知悉起算，即至9月19日止。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "不知道要打什麼..", "question": "Q: xxx小姐： linkleters律師事務所已接收國際減重改善部門委託，指派本部門法務專員就你本人惡意訂購減重產品事件告知事項。今天傳簡訊通知你今日內未領取將會對你進行提告處理！致函如下:一、你本人訂購包裹后惡意逃單不取貨，不承擔自己的過錯，未經協商未按時領取即將追究你的一切責任，依據法律條約該行為已屬於惡意訂購并不履行取貨。你本人的行為嚴重影響減重國際改善部門的經濟損失。請你本人收到本行後10小時內聯絡減重師處理該事件！二、與你本人未能在規定時間內處理好取貨事件，國際改善部門將採取進一步法律措施維護自身合法權益,包括但不限於:1、向你當地法庭提交你得個人資料和照片並申請對你本人採取財產保全措施並依法提起訴訟;2、請求法庭判決你本人取貨金額及利息並賠償50萬;3、請求法庭判決你本人承擔此次處理事件所造成一切損失！ 此致 linkleters律師事務所 這個是這的嗎？會不會被提告", "answer": "A: 您好： 對方的行為恐怕是詐騙行為，建議與其聯絡方式一律封鎖，原則上對方不會提告，所以請不用理會，也不用擔心，如仍有疑義，建議請打政府反詐騙165專線確認對方專線是否已經回報為詐騙電話。 若日後對方有進一步任何作為，等你收到文中所謂的相關函件（尤其對方表示已訴訟中），你可以再與165確認該文件的真偽，或是屆時可以再詢問律師該如何處理即可，請不用擔心。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "個人法律問題專區", "title": "超速都不算車禍原因嗎?", "question": "Q: 您好～ 我五月初騎機車行經小路與汽車發生車禍 車禍現場為十字路口 沒有交通號誌，附近更沒有攝影機 我們雙方都是直行車 汽車在我右手邊 我在汽車駕駛的左手邊 我看到對方的車還很遠(距離我到路口有三、四倍遠) 所以判斷我可以先過路口 於是油門邊催邊看左方有沒有來車 等我看到對方完全沒煞車也沒放慢速度反而還在加速衝過來時我煞車已經來不及 而對方要到路口時才緊急煞車 等他煞住時他的車已停在路口正中間 我就從對方的車身（前燈）撞下去 警察判斷這起車禍我的過失比較大 只因為一條法規 ‘‘左方車需禮讓右方車’‘ 車子離那麼遠我都該判定每台車都超速，我應該停下來等車過嗎? 我覺得我已經有煞車放慢速度觀察路況 是對方開太快而導致車禍 （他速度快到自己煞車可以撞到膝蓋去看醫生） 請問在這種沒有任何監視器 且都是直行，馬路行駛權也一樣 的情況下 我能如何自保權利？", "answer": "A: 您好： 提供以下一般性建議： 1、與保險公司聯繫：請立即與您的車輛保險公司聯繫，並通知他們發生了一起車禍。他們將提供指導，處理您的索賠並保護您的權益。 2、收集證據：盡可能收集事故相關的證據，例如事故現場的照片、警察報告、目擊證人的聯繫信息等。這些證據可能有助於證明您的主張。 3、尋求法律協助：關於肇事責任範圍，如您就警方對雙方肇責程度所提出的初判表有疑義，您可委由律師向地檢署或法院聲請對車鑑會申請鑑定，以釐清雙方的肇事責任。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
